Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (16) 150400TC賣幾錢？

［細底係原罪］Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (15)等出E-M1MK3

Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (14) 請善用不推文功能

［細底係原罪］Olympus/Panasonic M43 用家討論區 (13)

[細底係原罪] M43呢邊報到 （12）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (11)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (10)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (9）

[細底係原罪] M43呢邊報到 (8)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (7)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (6)

[細底係原罪] M43呢邊報到 (5)

[細底係原罪] M43呢邊報到(4)

[細底係原罪] M43呢邊報到(3)

[細底係原罪] M43呢邊報到(2)

[細底係原罪] M43呢邊報到

上一個post 講到 40-150Pro好正
有無巴打出相呀？

高質post lm

去旅行長插7-14pro

push

新po lm

LM 估下白炮出先定平價的1848出先？

我估白炮出先

平炮先

咁你會買平野定白色炮hehe

而家仲有邊到有得買pen f

去星際行轉啦 點解唔諗em1.2

白炮是理想
當係引驢仔行嘅紅蘿蔔

心郁郁想轉會
但係em13又好吸引

上網睇過係幾正

加強大家對M43 的熱誠

2 years with Micro Four Thirds... What I learned

而家我個到G9賣6千蚊好心動 但又覺唔都出咗3年不如等下一代睇下有咩進步先再算

GH5已轉XT4
GH6有料嘅話會回歸

XT4 有冇片睇

片我影左幾段未得閒剪
相你岩唔岩

X-T4 body 同 EM1 iii 同價位
用返十字反mon 可以拍vlog 已經好多人買

今日試左支lumix42.5mm 1.2 好正

MFT有咩好用嘅定焦？
Pan記LEICA D SUMMILUX 25mm F1.4 ASPH 呢枝點睇

好撚多女用
利申已轉會

好撚悲哀
再利申: 10年43/m43用家

如果轉我想轉XT30
性價比高
但係無左ibis 應該會好唔慣

最撚唔妥係佢sensor
如果佢肯博大啲
玩Android底ai攝影
類似pixel咁
我諗個格局都唔會搞成咁

我用過GF, GX, 到依家G85 其實大機手感反而最好 因為有個grip 位
如果用返pen-f GF 一類 就拖唔到 12-100, 40-150 依類長身鏡

近2年開始玩相機的新手 都係睇富士先架啦
M43 已經唔算平好多 只係鏡多的時候整體會比人平 (假如你唔係支支pro , DG 鏡)

依支咁多年 個個都讚
我就入左平版 25mm f1.7 玩

你用慣M43個IBIS走去用XT4就肯定失望
我之前用GH5插枝100-300 等效600mm都穩
XT4 300mm都唔算穩

GH5 雙防震我最多手持到2秒 XT4我最盡1/4s@24mm

咁鏡頭size始終有優勢
我由O記轉會Fuji後念念不忘都係補返部pen-f做隨身機
FF應該唔會上, 啲鏡太大碌

等睇片

係到想請教下olympus 香港代理肯唔肯整水貨機？
諗住二手買部防水機仔出海玩

Olympus E-M1X will soon get a major firmware update…

我自己鐘意12mm F2, 不過真係睇你影開乜

軟件我覺得一向係日本仔弱項，剩係O記個執raw個workspace，一啲都唔好用

真係好睇你影乜

個size 係大左
但佢大時真係一步到位
Em1 mk2 +12-100 f4
旅行一機一鏡
Studio 影相又係一支搞惦晒

細個鐘意 12mmf2
依家長插15mm f1.7
12mm 封塵左四年

想買部水貨g9
有冇邊間鋪穩陣

有無人用過voigtlander 25mm f0.95？

星際 大xx / DC cxxxxx

2間都買過p機身同鏡 全部跟單保

以前有朋友用過全開紫邊好西利

收一級得唔得？

收到2.8先叫做好

咩事Em1 m3個價係咁跌

行body 一萬一有交易

係未比XT4 同A73 打到賣唔去 人地同價位

貴過a7iii 已經可以收皮啦

機身已經唔平

鏡仲加價

想玩下都真係唔捨得比錢。。。。

想搵個廣東話youtuber 講下m43 近幾個月都無 個個講富士 sony

如果有mark II 都無乜意慾升級。

師兄影咩多?
我覺得超廣角好難用, 有時畫面太多好難取景

除左個ND filter同手持高解像
不過比我手持都未必會成日用添

影景，同埋影普通人連景相

如果你未買會唔會考慮下二手
我有部想放
買咗一年用得十次八次

post 下相:

em1ii + 1240

何謂成功訂價策略

其實想工作上專攻video，得閒先影下相
A7III換gh5s會唔會太不智
手頭上放晒4枝E mount 好似仲有成堆配件要買

Youtube 都有啲片比較 a73 vs gh5/5s

條片悶到死喎自己喺度講嘢

想請教下 12-40mm f2.8 pro 同 12-45mm f4 pro點揀好？

用緊epl-7 好似12-45細支啲，但係12-40光圈大啲二手價又平啲

1240 都唔係大好多，光圈大一級

咁睇落bmpcc 4k好似抵屌啲
我諗住都係玩ef 鏡

未買呀 加tg傾？

好

GH5S就不如Z cam e2或者Bmpcc4K
要大底Bmpcc6k Z cam e2s6 XT4都可以考慮

上網睇1245係sharp過1240

買左部x100v 掃街
用用下好掛住我部pen f 個防震

有冇汁
同埋1240收到F4呢？

好似點都係1245 sharp 尐

12- 45

12-40

7-14mm $2900 二手 vs 8-18mm 新$4700
8-18mm 可上filter , 焦段多D 又岩用,但貴近$2000
多數係去旅行拍片..諗到頭爆.

我作為新手諗法係買支平嘅
同埋好似wide多1mm值錢過zoom多4mm，反正14同18mm都係zoom唔遠
差二千買多支鏡都得

有冇人想收部epl7 連14-42kit?
想升級部副機

pen f + 20 1.7 ii 可以手持1.3s
咁樣一set個焦距同size幾接近x100系列

我用開17 1.8 都係好細枝
掃街一流

扣埋支kit咪即係1000蚊鬆啲部機

可惜無反mon自拍

轉買 gf 系列

我有意購入 Yongnuo 42.5mm f/1.7 M4/3 鏡頭，但本港有冇得賣？

以前有問過代理佢話就嚟有得買
而家應該有喇掛

我大約半年前買淘寶

大家覺得會唔會出10mm f1.2pro

希望會出，影銀河星空好有用

我覺得唔會 廣角出完變焦10-25MM就算

但新手唔敢買二手鏡啊..
$2900 係鏡入邊應該算平野..但我而家用緊最值錢果支係25mm 1.7..

咁定焦同變焦又唔同既
不過支1025平時snap都幾好用

係唔同啊 不過佢唔出 你就有可能買變焦

呢支個size 應該都m43 之最
直逼ff 既24-100mm f4 / 24-70mm f2.8
都說服唔到自己買

要輕，又用緊E-m1 II的話 ,可以考慮支 8mm 1.8，用機身魚眼修正，真係一物二用。

效果參考:

Sigma 18-35 1.8 and Olympus 12-40 2.8

有無巴打用過呢兩枝？

除左光圈之外，質素有無得比較？

處同唔處都計？

想問O記機買水定行好
香港個邊有冇心做
如果鏡頭呢

....Sigma嗰支你想點駁去m43機身？
Ef to m43咁轉接？

係呀

支鏡4千幾 speedbooster 4千幾

呢個組合既人多數之前用來拍片搵錢吧

而家panasonic 自已都出左10-25 f1.7 , 自用就可以唔使諗

p 記支野萬幾 光圈細級幾 其實都係雞肋

我覺得奇怪嘅位係
揀得咁樣駁嘅都有自己原因同考慮
都唔會同1240pro比較吧

主要係景深掛

睇到我一頭冒水

其實上面提及的 EF 轉 M4/3 自動對焦轉接環，市價大約係 HK$1,400。
呢度就有個例子：
Pen-F + Viltrox EF-M2 + SIGMA18-35mm F1.8
Source: Mobile01(台灣): 唯卓(Viltrox): EF-M2(0.71x)開箱+測試+調焦修正 (2018年)
https://www.mobile01.com/topicdetail.php?f=164&t=5513447

本身手持多系統嘅話 買支死馬轉接係好玩嘅
但係睇落仲大碌同重過1025 唔在乎嘅似乎可以一戰

最近推緊人撚70180 睇下成唔成功先

有無用後感？質素係咪好過其他鏡好多？

質素當然好過12-40 , size 換質素
同埋會有番淺景深

不過我係用朋友果set p 記來試， 佢係拍片>影相，所以good fit

af對焦就唔係太得 , 本身鏡片重同p 記對焦本身雞雞地

a.如果你本身無呢支鏡/唔會入canon&sony aps / 咁就唔好入佢，入支12-40 加olympus 原生1.2 定焦戰隊

b.一定要玩sigma , 咁建議你玩埋佢支50-100 f1.8

猶豫緊個質素值唔值得個重量

用緊xpro2都想買返部pen f

點解呢??

買啦 我用緊x100f 都收返部2手 pen f

對於RF外型設計⋯⋯⋯

沈撚咗船

物色緊好用嘅餅鏡

PenF + XH1

我都揾緊

PenF

12/2 or 17 1.4銀鏡

又吹緊出番per-f 2

Em1.2 1025

諗得SIGMA 就唔會在乎重量同尺吋啦

其實Olympus咩狀況
M4/3呢排好似神隱咗咁

其實都唔係 早排都出左部em5.3
又放左風話em1x會有大update
仲有支150400pro 出

o 記算多動作啦 p 記靜到驚佢放棄m43

應該唔會佢出戈支1025咁撚高汁

1025係咪Panasonic 個枝1.7？

yes

依支野已經係FF size 鏡頭
依家M43 的新野行曬玩家路線 淨出高階野

呢個組合對焦慢唔慢?

出啦，唔出真係等收皮
出Pen F起碼有noise先

最唔應該cut個款
佢就cut俾你睇

日間戶外夠光尚可
唔夠光就..

咁佢做到限量咁都ok既
但佢其他line唔係好drawn到人attention呢

呢排咁好太陽長用17 2.8算

對家食到復古潮流條水
點解O記唔得

貴到離晒地

想試下都唔捨得

其實em5 em10個樣都復古feel, 同埋o記色都唔差
宣傳上唔夠人砌掛

出左好多野啦窩。1245 F4 pro EM1Mk3
黎緊又出100400同150400 pro

冇計 fuji做起左唔點犯錯好難反cup

1245 f4好定舊個支好

沒用過1245，有用過1240幾年，除左散景唔得外，其他都好正，1245個價錢唔建議入手，1240建議買2手，加晒價唔抵買

f4 點解唔買12-100

所以我未叫人唔好買1245囉。我自己用緊12100啦

1245pro 個size 擺到明係致敬ZD1442
用攻頂Logic 諗何不12100
都啱嘅

咁又要公平d,話佢大又唔算,始終講緊達到f1.7既吸光量,重要廣角變焦+恆定光圈+非燈泡頭 都只係一支ff標準鏡皇size

佢係價錢問題, 7k賣價應該你唔會彈佢~

1025好好用

宜家個價痴撚咗線 開始上到FF價位

唔覺得呢兩部定位太似咩

以前用過第一代
d畫質真係好好
係AF拉風琴拉到痴線

唔會啦， 都係復古但 Pen F可以換鏡

個Size似
反而用xpro xt 黎比較
pen f 即刻細咗成個碼

Pen f 插支定焦個樣

搵左你

咁細粒有1.7入光量成像實淨真係好難得
不過ii代都會風箱

可惜我冇用過有pdaf嘅m43機, 唔知pdaf救唔救得返

20 1.7 出曬名慢 比我用25 或者 17 代替

想問下 純興趣影下一雀係咪panasonic 100-300就ok唔洗上到lecia條line？

用EM5、EM10系列復古外形嘅特點：
被人當成「單反龍友」機會較少

都係慢

其實銀機幾靚 我覺得

25個視覺透視變左唔少
17 1.8又唔夠餅, 17 2.8又入光細左成級半
算啦我食得咸魚抵得渴

先天不足

唔諗下15.7？

個摩打本身係慢

有韓國傳媒報道引述消息，聲稱 Olympus 將於2020年6月30日起，
終止韓國當地的消費者攝影器材銷售 (保養服務則延至2026年3月31日)。
廠商只保留對當地醫療、科研等高端光學器材銷售。
Source:
DPReview - Olympus will shutter its camera business in South Korea on June 30 (2020-5-21)
https://www.dpreview.com/news/3717240566/olympus-will-shutter-its-camera-business-in-south-korea-on-june-30

Not related to the AF system
Is the lens motor slow

其實想問而家買em1 mk2抵唔抵屌

唔抵

好似話cxx2 齋機6xxx 送500$coupon + 原廠電

點解唔抵呢，我而家用緊部em10mk2，想轉機好耐

2016年11月出

我就真係買唔落手喇
隔左近四年

科技嘢

真係唔樂觀，高層無心再做

個編輯加鹽加醋姐
個trigger 我覺得係泡菜反日
m43 霉極都儲落堆客成手鏡
而且o 記都keep 住出鏡出機
無咁易死既

睇review 100-300 2代鏡防震好好多
又有防水

泡菜反日決心比較堅定
細市佔廠退場先都好正常

細心睇返先知原來都有防塵防水
我本來有小小心思思想上50-200 + 2x teleconverter 因為leica啲鏡發色係正啲同埋個光圈可以俾我再加快門/降iso 但我又唔係pro為咗少少興趣用萬幾蚊 仲要明明有1/3價錢嘅100-300 好似太任性
知道有weather seal 真係大加分 多謝巴打提醒咗我 但想知無防寒有咩大影響？太凍會死機影唔到？

真呀 pentax都仲玩緊
我唔信o記會身先士卒死先

但Ver3.0加左好多野
除左冇120fps video
我都覺得冇乜大問題

EM10MK2 而家買EM1.2 抵用
如果係定點攝影,無乜追焦或者高ISO 要求
抵到爛, 有預算可以買魚眼PRO ,一鏡三味

呢句真呀 pentax都仲生存緊

冇news 就9 up
香港係咁

講咁多不如出下相仲好過啦

前有垃圾焚化爐煙囪（乾淨嘅），遠處有羽田機場

六千蚊咁上下有部其實都算係咁

好想再上去個天台度影相
補番張野用em1.2 35100影

我唔捨得livecomp 呢個功能 唯一最煩olympus 去到新果幾部先加usb 充電

我都諗緊應唔應該換em1.3/em1x

等日本解左封啦先

日本買平啲？

果位巴打鍾意去日本影相 , 而家都無得去

戈位巴打同囡囡成3個月無見面喇

帽事既

真係無事

想問下

mark3 口個啲手持高畫質

咪影好多張再砌嘅

2500萬，5000萬像要load幾耐

另影海浪呢啲較動態係咪唔用得？

有無落filter？枝鏡幾多mm?

Load相好似大約要一分鐘左右

無用filter 就咁貼住玻璃影 大約31mm

EM5 II +17/1.8

未SET好就出閃電,SO 9 SAD~

Hi-res 唔洗一分鐘, mark 3 好快load完

手持佢load耐尐，真係未試過

PenF 1240

好吸引

又問下

可唔可以影完番去先用電腦整？

原理唔同

唔得喇

唔得都冇計

我知原理

只係諗如果相機只做記錄，save個file only
再有自家一軟件做番

就可以慳倒拍攝時間了

影到fragment都正啦

我影左咁耐相都影唔到

買呢個就得

巴打真係好風趣幽默，我留意咗你好耐

我排緊期去紅館架啦

無咩廣東話青奴講o記

單反轉落黎無反的人 近年大都去罪大/富士

Voigtlander Nokton 60mm F0.95 具有相當份量，雖則與其餘的 F0.95 大光圈鏡頭系列同樣用上金屬鏡身，但是 60mm F0.95 的物理規格，帶來 860g 的驚人重量，若接上 Micro 4/3 相機的話，就必須配上像 Olympus OM-D E-M1 系列或 Panasonic Lumix DMC-G9 等專業級機身才稍為改善系統重心向鏡頭傾的問題。是次測試小編接上的機身為 Olympus OM-D E-M1 Mark III，504g 的機身亦感到 Voigtlander Nokton 60mm F0.95 帶有一定的份量和壓力，不過要在 120mm 等效焦距可以擁有如此的入光量，Micro 4/3 的支持者暫時可以說是別無他法。Voigtlander Nokton 60mm F0.95 在鏡身設計上保留同系的無段式光圈葉設計，只需透過光圈環上的獨有切換機制，用家就可以從「有段」和「無段」之間切換，有效避免在拍片時收錄到光圈收放時的操作聲音，是「拍片控」鍾愛手動鏡頭的重要元素。另外，作為超大光圈鏡，Voigtlander Nokton 60mm F0.95 對焦環的迴轉走程亦很長，幅度接近 300 度，雖然調校焦點可以變得更仔細，但是如果閣下稍為性急，就要好好利用此鏡學習慢拍的藝術。

你地升級嘅過程係點

我由Nikon D直上APSC Sony Alpha
果時m4/3氣勢一時無倆 但我相信APSC可以好快輕量化
之後再到富士 X

係突然心血來潮想黎玩細底

舊相

EM1+40150F2.8 edit by DxO

又係解毒文

其實我覺得一部相機操控就手，你會拎佢出街影相就係一部好相機

囡呀

都係舊相
都係EM1+40150F2.8 edit by DxO

但你地應該都係單反轉過黎
好少APSC會想轉過黎
我純粹俾Pen F引到

睇價錢就解曬毒啦

我一開始就m43
嗰時咩都識 唔鍾意sony 同fujiflim 啲色
fd 推介就買左em10 了
過幾年有要求左就買埋12-100mm
一鏡走天涯好正
遲啲想轉pan 機玩拍片
如果佢新機對焦大改善
就唔打算轉會了

...... 如果有新機
...... 如果

個價夠買哂O記三支定焦pro
如果話真係鍾意依個焦段+虛化+入光量
入支FF 85 1.4 配speedbooster都追到了

8600，一開始行貨都係呢個價，肥花啲資料錯左

肥花 是是但但唔係今日第一日既事

8600 都難搞 畢竟全開真係紫到 ..

Em5iii大家點睇
雖然em1ii平啲 又多啲野
但比5iii個外型吸引左
買佢是否不智

53膠機身，值唔值得比12貴自己諗

會爆機底，唔好買

除左你鍾意個OLED EVF之外，買EM1.2好過

Evf試過 色係靚 但冇em1.2咁順 由其pan部機

咁講完有啲驚驚地

如果想一步到位影生態
係咪EM1X最好？
見dc有人放萬3 有啲興趣

em1mk3 同em1x 應該最好架喇
pan 記對焦始終差左一代

唔好呀

生態邊一類？

EM1X 個手抦好好j

o 記 45mm f1.8 好似先千頭 呢啲公廁焦距點解玩支拿鏡

你看看這篇網誌就明白：
來貘與企鵝夫婦的生活日誌：[3C] 最大眾的人像鏡 - 永諾 42.5mm f1.7 (M43) (2019年)
http://travelaroundtheworldandrew.blogspot.com/2019/12/3c-425mm-f17-m43.html

竟然對焦仲快過O記?

呢排大陸鏡都落左好多宣傳

BTW樣太醜,接受唔到,就算快過原廠都唔買~

吓？我識人用E-M1mark2同G8照隊落去用喎
初版firmware係屎,插EPL9 同G8 開 SAF比較正常
近排先出貨果啲應該都更新過firmware

S-AF ONLY
C-AF 就

25 1.7 玩完一排 又覺得拎住行街唔夠 想入 15 1.7
(P.s. 唔掛支1260 奶 上身真係輕好多)

我用左半年
AFC chock 下 chock 下
不過都影到
btw 拍片用MF. 多

依支嘢嘈唔嘈先
以前用過永諾 ef 35 f2
嘈到拆天

AFC is a bit noise
not for video shooting with AF anyway

如果想入E-M5 Mark3 唔差再加多個底

STC都有出

佢呢個幾靚
但左比右比之下決定買em1iii

其實10-25mm f1.7 值唔值得買
同ff 啲2470 f2.8 差唔多價
但細底啲畫質就係蝕底

你應該相反去諗

如果你拎住 FF 的2.8 機身+鏡 你會唔會拎出黎用
比我用 A73 + 2470 f2.8 咁大舊平時一定唔會拎出街 只會旅行掛頸用......

1025 +G9 都差唔多噸位
g9 658g
1025 690g

a7 iii 650g
2470gm 886g
tamron 2875 550g

雖然1025 wide 啲

對我黎講最大優勢係唔使買多部機

值

係怕沒Fw update，否則我都買左，用緊EM1 Mk3

支永諾好肉酸，又大成個圈。支45 F 1.8 37mm filter

ff 無20-50/f1.7
參考bigma 支18-35 f1.8 就知

20mm同24/28mm個透視感差好遠下?!
如果根本唔駛要咁wide你做乜要睇1025？

巴打係咪引用錯人， 我無辜架

一路順落去回覆only

純粹想變焦又有啲景深

本身M43追求淺景深係件吃力不討好既事情
得F1.7仲要咁廣角可以有幾淺
追求更高安全快門先係佢既本意吧
個人覺得此鏡規格好特別無咩同類可以比較(得sigma支大牛龜)，所以啱駛既就出手唔駛咁多考慮

到最後試完一輪都係買左Em5.3
爆底問題決定買左Stc手柄解決佢

如果要弱光情況影 , 夜景同星空係神物
你個case 無幫助

睇得好透

平時會唔會用到腳架呀

同埋支野對焦幾準下 收到f4就好sharp

我三雙緊，如果唔係咁重皮，一早買佢

等跌到7000

三修加油

7000我估難尐

影星影閃電都會

純分享 文章

Wide 大光圈
1. OLYMPUS 17mm F1.8
2. PL DG 15mm F1.7

你地會點簡

收左支玩

OLYMPUS 12mm /F.2

如果影閃電 係咪就咁Live comp擺係到就搞掂

係，疊到有為止

前晚開左出黎玩 越疊越光
但就乜柒都冇

我都係

題外話, p記好似都唔玩cmos了

係咪地景正常曝光呀，有閃電出，會過曝。

唔係 已經under左一個stop去影 係啲閃電都係雲間閃電 影唔到

好正常，運氣問題

我到而家重用緊M43就係為左佢個Livecomp
可惜果晚太多雲,得一兩條閃電~

新手想入坑
EM1.2
爬左一堆文 想買呢幾枝鏡 但買邊枝先好
主要影風景 人像
7-14mm f2.8
20mm f1.7 II
25mm f1.4 II
12-100mm F4.0

點解考慮20mm?

我都係見大家對枝20.4評價幾正面
平時用嘅話
7-14mm 搭一枝定焦好唔好

12-100 就諗住如果遲d去旅行先買

m43 grp 有無 link 入返？

E-M5iii
17pro

每次要疊相果陣就發現livecomp 是件多好美好的功能

未係好識用livecomp打天

你果張靚咁多，玩咩

唔係用livecomp喎

我鳩set 架咋

師兄，你三修 到到都見到你

我愛m43

依幾日個天 👍👍

再擺多張 40-150pro

到左

正
我部penf都加左stc grip, 好渣好多

啱啱試左 上40150pro簡直兩個世界

有無木grip
Olympus真係搵唔到有

我google就咁search “Olympus wood grip” 見到有間叫咩JB嘅有整
不過樣唔算吸引, 而且唔知會唔會同強國淘寶係同一樣嘢

就係得果啲 但係配唔起個Pen-F

其實你有下面塊金屬托嘅話應該可以揾人整個木grip畀你

我用過Shine Away 果啲
不過佢無出O記

我試吓裸跑睇吓接唔接受到先

冇左中蟈啲廢氣個天真係好靚

有需要可以講低，有朋友做木藝可能會接都唔定

我未拎到機剛收一部二手

到咗睇吓有無需要

唔該晒巴打

正

想知Olympus E-PL7 而家放出去值幾多錢？

想問下點樣先可以SET到個AF-C變成咁
而家半禁快門淨係著一次綠色格,之後就無

A2個版嘅 af區域標記揀「開2」

整到啦
thank you

前幾日交收鏡
傾開原來O 記支 17mm f1.8 用AF 拍片會嘈到錄曬啲摩打聲入片
重要新鏡無事 同過一掛先係咁 出面二手鋪支支都係咁

有拍片，但唔覺17.8對焦有聲

Wide鏡黎講 大家會點揀
7-14mm f2.8 pro
定係
Leica 8-18mm f2.8-4.0

laowa 7.5mm

要上Filter嘅就8-18啦
但如果淨影星嘅話Laowa 7.5好似好啲 大一級光圈
用O記機可以考慮8魚眼

12100 F4 超好用

應該主要影景加啲星
睇黎都係8-18好啲
不過7同8出黎應該唔差好遠？

15.7 幾好snap

其實14同16都差幾遠嘅 一個116度 一個105度視角
只不過影下風景 影下星咁 唔係影建築物嘅話 睇出黎分別唔算好大

攝影youtuber 悉尼顾俊 終於都講下佢的M43

EM5II 老機不死

想問用係O 記機對焦快唔快

難得有人提下玩味性高的Pen-F，很喜歡佢一語道出，景深比較深，對街拍很方便這論調

我用P機 覺得都正常速度 要睇下有無O 機Ching 解答下

用EM1ii /PenF/E-PL9都無迷焦，一按就到，快㗎

想買相機背囊,有冇好推介
大概裝到EM5III+17PRO , 25PRO , 7.5 F2 , 40-150 2.8再加100MM FILTER

PD everyday backpack 20L 裝得晒，乜都方便，係一開始揹得唔太舒服，之後慣左ok

Prvke 21都好似唔錯
搵日去試晒2個袋先

FT5 出G100喎 咁Gh6呢

對某些用家嚟講，新客戶服務中心好遠；
但另外一些用家嚟講，近在咫尺

蛤將軍澳人

重有無人用緊43鏡？

應該大有人在，只係對焦點較為輸蝕 (與m43鏡比較)

可能要用43鏡+上連登同入攝影台既得好少
我就用43鏡既大三元
但有錢既都想轉左支714同35100做m43
但1435m43未有支鏡跟到

m43 tg grp 有無 link?
thanks

去旅行用1122，影人會用25奶+50微+35100F2

機到咗等緊鏡

唔知G100 有無驚喜呢

我賭佢改少少野就出
先隔得個一年
我估先！4k冇crop

入手
加埋stc em53手柄好正

大家好，我啱啱買咗epl9,
我想問auto mode係咪一定set死咗用i-enhance？
我覺得用auto出黎啲色太鮮豔，好奇怪

求指教

今日終於有心機去試下部GH5s，鏡頭係818
感覺色調和GM5相差非常非常之遠，GH5s出相感覺好真實好似你肉眼望到咁，顏色唔浮誇好舒服
另外就係試下14bit RAW，可以在Photoshop狂執狂抽下去到咩地步

edit by PS

原相直出，P mode，iso 80

edit by PS

原相直出，P mode，iso 80

100% crop，狂推光當然有noise不過真係只係noise而無色徧/走色detail仍然豐富以M43來講無投訴！
試下高iso

原相直出 ISO 6400

原相 100% crop
真係拍得住135FF

其他直出

頭盔一下，以上的只做個參考，唔駛太認真的

好鏡嚟

試下用A mode啦

巴打買全新定點？

fever 2手啦，新貨無咩跌過價

The North American price of the Panasonic “LUMIX DC-G100 12-32mm kit” announced next week seems to be $747.99.

The camera will be announced on June 24!

中階機

咁可能cut 走8 bit log profile

最好改返4K 唔洗crop 啦

可唔可以講吓你個settings同時間

我用20 1.7 影(m43冇買ultrawide)
光圈F1.7, iso 640, 曝光8秒, 然後由佢livecomp疊
依張應該疊左十幾分鐘, 直到發現有堆人響個亭面前停低影相唔走我就停

好 我下次試吓影

外國行出門口就有星空

好羨慕
不過外國買鏡好似貴過香港好多

差唔多 不過要食稅 又無水貨

有時可以叫屋企人寄貨過黎

香港都有啦

要郊外先少啲光污染

去到東霸先得
果時過一晚夜熱死 但成晚 都過百粒星 超撚正呀

終於影到

依家東壩都有人話多船嘅光污染影唔到

Livecomp除左啱懶人 仲會有啲後期執唔到嘅效果

想問o記16合1影高解

影海呢啲有少少浪都唔掂？

巴打又分享吓location 同settings

This is a news that changes everything. Olympus sold the camera business to JIP. And JIP will continue the Micro Four Thirds business as usual. Here is the press text:

News Release
Company: Olympus Corporation Yasuo Takeuchi, Director, Representative Executive Officer, President and CEO (Code: 7733, First Section, Tokyo Stock Exchange)
Company: Japan Industrial Partners, Inc. Hidemi Moue, CEO

Signing of Memorandum of Understanding for Divestiture of Imaging Business

Olympus Corporation (“Olympus”) and Japan Industrial Partners, Inc. (“JIP”) hereby announce that, today, the parties signed a memorandum of understanding to carveout Olympus’s Imaging business to a new company (“NewCo”) and subsequently transfer its shares to a fund managed, operated or otherwise handled by JIP (the “Transaction”).
After the due diligence and further discussions and negotiations, the parties are aiming to sign a legally- binding definitive agreement for the Transaction (the “Definitive Agreement”) by September 30, 2020. We will promptly make further announcement if any matters relating to the Transaction that needs further announcement occur.

OM 末日

なお、JIPへの譲渡後も、新会社が構造改革後の研究開発・製造体制を維持。「引き続き高品質かつ信頼性の高い製品を提供し続ける」という。また、オリンパス製品のカスタマーサポートも継続する。

JIPは、事業の選択と集中に取り組む企業が事業部門や子会社の外部への切り出し(カーブアウト)を行なう際に投資を行ない、その事業が持つ潜在成長力を引き出し自律的な成長を促進する「戦略的カーブアウト」に関して、豊富な実績を持つ。「新会社はJIPの支援を得ることにより、オリンパスがこれまで培ってきた革新的な技術とユニークな商品開発力を活用し、OM-DやPEN、ZUIKOなどをはじめとしたブランドを継承する事業体として、お客様にとってより良い製品/サービスを提供するとともに、事業に携わられている役職員の方々にとってもより働き甲斐のある会社とすることを通じて、事業の持続的な成長を実現する」としている。

Olympus m43 相機牌子，應該非正式稱為「JIP Olympus」

JIP 只係幫手重組業務，名都沒叫new Co，簡單只係份拆先，未知or未有真買家

150400仲賣唔賣

仲要依排rumors話OM新reg左部機

Om 都賣盤 .. m43 係唔係正式收皮

M43早幾年都算有熱潮，點解收皮收得咁快

上年100週年大搞有聲有色
依家話拆，究竟呢場武漢肺炎搞死咗幾多檔攤
BTW1收名鏡嘅好時機
BTW2俾埋支150400TC過黎先好乜乜乜

同APS-C 無反相機品牌直接競爭，而且佢哋都有埋光學防震及拍片功能

低價收購3支1.2

簡單一句 底大壓死人
case close

係咪要出去搶返部pen F, 之前仲吹出mk2

睇定D先

以後 Olympus係咪唔會再出新機 ？

如果罪大真係出部8000既FF A5,點止M43, APSC 都殺曬

或者以新公司名稱, 出m43機種

我唔介意佢出
但要睇番佢依家手下有幾多支鏡可以就到80MP密度CMOS
斬走幾多連拍速度
斬走幾多錄影Function
三防機能剩幾多成用得
機身會唔會全膠
防震組件會唔會震到自己裂

同埋唔好犯RX1 II稍微少少震都明顯炒相嘅錯就得

即係如果得番GM 同Zeiss 鏡先可以直接頂起80MP
我走去買A9II A7R4好過啦

唔完全係底大問題
m43兩大牌子啲af同fuji canon都無得比，同sony比更加係落後幾個gen
底就大家差唔多，咁點解要買m43
下代pan再唔轉phase detection都係一樣會收皮

講真，其實Canon咪出咗部
相同嘅錢買部rp定g9
唔係死忠真係好難買得落手

重點係apsc底大一級 但係iso唔止好一級

好多唔會深究嘅人，會將你呢段嘢簡化做我個論述
同價做咩唔買大底？ 咁啫

BTW1 Pan記拍片向嘅人好多，一時三刻都唔會收皮住
BTW2 大法幾時先改一改佢個反人類功能設定表，執得企理整啲就正好多

半殘135 VS DFD半殘(？) 旗艦級M43
我寧願走去買泥坑Z6 好過

其實真係要比較, apsc唔大過m43幾多
m43係衰高iso表現, 我唔覺得佢論dynamic range會明顯輸畀apsc機

仲有像素囉, 像素密度限制令到m43機難谷高像素, 不過O記祖傳16mp用n咁多年又係抵屌

當然, m43講到要J景深係會輸蝕嘅
其實都睇得出O記搞好多獨門Feature做賣點, 唉可惜不敵時代

af fuji真係放過 om/pana?
我用x-t20慢過e-m5 ii唔少，不過x-t20我得 18-55

Em5 mk1咁舊都唔會輸畀xt20
不過fuji xt3開始af快左好多係真嘅

Z6而家個價真係吸引

但我有預感 om之後下一間死嘅就係泥坑

拍片唔 太用 AF
BMPCC 4K 都大把人用
等睇D人放 m43鏡

因為都係冇拍片的功能

唔關事啦 z6拍片暫時只輸s1/s1h

點會呀 Nikon 拍片 feature 好垃圾，你睇 detail 拍片的 Features 同配件先， XLR 咪都用唔到。
Sony 同 Panasonic 的 Mirrorless 先算係可以用來拍下片

Canon 同 Nikon D 相機拍片都係玩下玩下

HI 上邊我好似GET錯咗啲野嘅意思
8000好似係8000蚊唔係8000萬像素

HI柒過核爆

唔太追求後製 剩係剪剪接接就出街果啲片
咪求其搵個大家識串嘅系統用
然後個個都話好

有時候覺得係大家對同一樣野嘅切入點根本唔係同一個時空嘅

應該未至於好廢
啲review都話畫質僅輸Pan記
Canon其實唔唧牙膏拍片都幾好
至於Pan，搞掂個af再講
唔係個個都pro可以mf

點都好你2020年賣部旗艦機行contrast detect真係講唔過去

Btw駁external recorder z6可以出到10-bit 422
我唔知呢堆數字點解，但應該係高bit rate過大部分你見嘅mirrorless

Olympus has fallen

被JIP 收購 = 相機界VAIO

你大概估到會係點

好在我買咗

要追多部半格Pen F 喇

日本相機品牌 Olympus 宣佈出售旗下相機業務。公司指數碼相機市場極度嚴峻，其中智能手機的出現挑戰更大，經過多番努力之後業務不再有利可圖。過去三年錄得虧損之後，公司終於決定放棄相機業務 ...

都2020年中啦
部G100仲係得micro-USB 2.0

自從當年剛買e620一機三鏡後
唔夠一星期忽然間OM宣佈話出PEN + 放棄整個DSLR市場
再加上一堆舞弊後
我一直都覺得呢間公司言而無信唯利是圖背棄道德
而家又一例子

抄足sony

usb 用來差電
我部GH5 冇得叉電仲慘

像素限制係咪死因之一

其實apsc 除左fuji 都係wfc 架啦 ..
咁係咪以後得返ff 搵食機同電話

唔係，係marketing搞死om。仲有fund佬加多腳

討論吓
巴打講法我都明
但係我都聽唔少人話萬年16mp/20mp膽好趕客

Marketing方面巴打會唔會講多啲？

你係咪指佢太賣少女情懷 失咗專業市場？
我見佢 EPL賣得唔錯
啲廣告都係女性向多啲

即刻入咗半格Pen F 留念
有時間試機就同大家分享吓

未影過菲林唔知點估曝光

聽講Pen半格系列有啲型號易壞, 但冇深究邊部易壞
不過我入過支penf mount 40 1.4 吉m43, 幾好玩

高階機價格開得太貴,根本就唔合理.

53 個spec 無12 咁好, 但賣貴過佢, 仲要轉咗用膠,有底部裂開的case. 部機比人感覺勁cheap.

等緊gx10/ penf ii 出

OM Marketing冇去sell自己好同屈機個一面，反而用自己弱勢去比。OM Features 有幾多人識？有冇推廣比人知？係冇......你係用家，你又知幾多？

sensor 技術，全部一樣，OM tune sensor仲要係有料到，我唔覺係sensor問題。

OM因為marketing 阻撚住哂，冇哂匠心，決心，冇一致性，pro佬都激到走哂，自然打唔到commercial。當年43好多專業人士用，SHG lens 到現在仲係神鏡，Pro 鏡都比唔上，但OM唔理佢地就硬上em1(一部唔合格既機）....之後m43 就變左beginner....

高階機來講，EM1X 係平，384pro係超值。

摩牙

M43其實咁多年嚟幫OM賺咗唔少錢，當年最hit嗰期亦都唔少廣告
所以近年無晒marketing好大機會係根本無銷量 > 無budge > 無marketing
同埋專業人士大部分都唔會用43係事實，你講到當年「好多」專業人士用我想知有幾多
今時今日塊20mp sensor都唔撚值錢，啲EPL系列仲用緊塊16mp
人地APSC最平嗰部都24mp，你想media幫你寫稿都諗唔到點介紹啦大佬

而家邊度有pen F? 都竟然無埋

2003 年dpreview forum，睇得返....你就知...但當年衰C-AF

停產左好似
得返二手

呢個post 從來無試過咁熱鬧

係好彩幾年前部gh5 g85 留到人

好彩買得快
如果Olympus自家遺作係Pen-Fii都應該會買返部

咁入唔入番部E-M1 mark 3當謝幕機呢

連鏡套裝無咩

變咗懷舊相機討論

om唔撚識捉market
繼續出少女機搵多d架妹sell ig味
pen f條line又收埋皮
屌你出部平價版大把人衝

自己都想入部penf但個價唔撚值咁貴

如果出返部penfii 最後作就正，一定買

PenF直岀
死守PenF😎

e-pl果啲幾乎冇新意，e-pl7去e-pl8跟本一模一樣

去到Epl10都係咁啦
死守塊千六萬底

專做唔識影相嘅客

咁先好賺

文青無價

拎番部ep2出嚟影相 發覺佢個快門聲好好丁

個top plate 咁睇又幾靚喎

而家 Olympus既新機價錢係插水定係升？想入返部

10000蚊左右4部機你揀
EM1 m3
a7III
Z6
X-T4

IQ未過100都識揀啦

玩可換鏡機只睇機身？

EM1M3個機身同IBIS，其他全部都比唔上

係呀有IBIS
遲啲壞咗IBIS 都唔知點搞保養

唔識影相嘅人點樣先覺得你部機有進步？咪又係像素
咁多代都係千六萬點引人買

PenF個價真心企得硬
都係今年先肯跌下
上年二手都4尾5頭真係不了

想搵全新撚下都冇
又唔想買2手

始終都2016年機, 又算係一部sell復古紀念型號, 停產冇stock都合理
外國網應該仲入到手全新, 但好貴, 貴過em5 iii水

E-P2 17Pro

G100 都要行youtuber vlog路線了
全新手入相機坑都簡fuji 同sony

新手一直都係要攻頂先
之後先用輕d

有G9 ， GH5s ，其他都係輕鬆攝影用

放心啦 而家好少人入om 坑

佢講得好👍

「相機」這東西，會漸漸的變的「少眾化」，跟許多興趣一樣，一窩蜂過後退潮了，留下來的人才是喜歡其中的樂趣，但…既然仍願留下來買相機、學攝影，都是有興趣且懂得欣賞的使用者，那…「你最好給我進步、長進點」，別再用現在傲慢的態度來看待現在的消費者。

部ZV1都可以叫做係平價版RX100
部G100要賣幾錢先有吸引力?

女朋友唔見咗我生日送俾佢嘅即影即有相機
依家佢喊到仆街 希望可以揾得返

黑色 instax mini LiPlay

有冇人用過部lx100 ii？好唔好用？用緊部a6400,有1655 f2.8，但覺得太大部，有啲場合唔方便用，諗緊好冇放左支鏡，買lx100 ii,a6400就配支定焦

我自己一向都覺得lx100 series無論個size定係個specs都好吸引
不過冇上手玩過, 唔知af點

係咪啫係leica貼牌個部？

PenF直岀

係

幾好，有冇 setting 分享下

thank you !
抄人再自己adjust左少少
colour profile 3 highlight-1 shadow-3
colour dial 由中間到右
-2
-2
-1
-2
-2
-1
0
+1
+3
+2
+2
+1

其實EP2 真係唔錯
當日一出就決定買佢 冇後悔

40-150

個樣又靚仔， 我最後係日本訂左個VF-1比佢用 17mm既

我記得EP2係跟埋VF2

好似係分開買 唔記得啦 不過當時對比番Panasonic 戈粒evf om個vf2超哂班

其實 lx100 ii 個 sensor 係 4/3
但實際係咪用唔曬？

想問下 E-P2 配 17 pro 對焦你覺得快唔快？

O記8-25 f4 + 新Macro

不過不失

係，因為要分咗唔同aspect ratio

出一張咁嘅Roadmap勝過佢出一萬張通告解釋
希望真係會出啦

依度有詳細講個成像圈cover左幾多
同埋其實你睇部機鏡頭寫嘅實際焦距vs佢等效焦距
可以計到crop factor係2.2左右

Aga, 畀返信心大家
我仲等緊penf ii架

到最後唔賣盤

PenFii

咁就好笑了

支8-25都吸引

喜訊：
OM 終於有支援視像通訊軟件功能嘅 Webcam Utility beta 啦！
暫時適用機種：EM-1X、EM-1.[1,2,3]、EM-5.2
(不過暫時未能下載到)

執左先出呢啲正鏡
未執出埋啲12-45 f4 把撚鏡

用緊em10iii 有2支kit鏡同25mm f1.8
仲買唔買新鏡好，定儲錢轉會好

M43最大優勢始終係輕便

如果你追淺景深, 或者你需要低光環境下保持短快門, 迫住要推高ISO
咁依啲都係M43難畀到嘅嘢你

影相最緊要自己開心， 啲contax 傻瓜機絕曬版都有人高追

你介唔介意機同鏡大一個size?

唔介意啊

如果換Apsc其實機身大小冇咩分別
係鏡size逐級跳

咁我建議留em10iii 輕裝用，或者拍夜景影星軌同夜景

主力機用番ff

富士xf 16-50mm f2.8都655g，其實重過m.zuiko 12-40mm f2.8 382g都唔少。

我係怕冇新機 再買新鏡遲d又要換系統

咁換就大路既Sony啦 無死

Fuji 依支16-55 2.8真係偏大, Sony嗰支合理返好多
同埋依一刻得Fuji叫做Apsc鏡群齊

留返個body + wide 定蕉 比自己長期比較下
其他全放 轉會
比較過先知自己想唔想

我去罪大都拎起架A73 就知道佢完全毒我唔到

想知會出咩Bright prime lens
等效35-90mm已經有3支1.2 pro鏡

多幾支pancake就好

諗得掂唔洗賣盤啦

我覺得齋計body可能Z6仲好過A7iii
可惜鏡群唔掂

決定轉去邊未呀

米谷美久嘅設計風格

Oly New 100mm Macro!!!!!!!!

source

有無清想買em1.2 原廠電
充過二次電咁大把

上面張roadmap有講呀

作為E-M1初代機用家，除左個感光iso覺得比較弱雞之外，其他都冇意見，好滿意，手上亦幾支M43鏡如12-40/2.8 42.5.2 15.7等。

我一直等新一代既E-M1會更新cmos，加強感光就換機。但等到第三代，始乎都未換，有三代用家由一代upgrade上去嗎？分別大嗎？

眼見O記要退場，由本來冇意欲要upgrade既我諗緊係咪真係最後一代，是否要upgrade。考慮完全取決於感光既進化。

其實個手持高解已經係一個升級理由嚟

即是指數張整合為一張5000萬像素個功能？

係 網上啲人話有降噪嘅效果 好似話好左一級

係呀 用左完全係另一個層次

請問12-45mm F4 PRO用落Panasonic度有冇變形修正？

我要去洗VF 同 鏡

之後就試吓人生第一筒菲林

o 記鏡應該都有 但紫邊無
但f4 應該無乜紫邊啦

O記玩咁耐先做到 7.5級放震
Canon 一下就玩到8級防震
我諗遲下就算易左手，O記都愈做愈梅
睇spec
R6 》 EM1X/EM1 3

好難去咁樣比較，同樣係五軸防震，SONY/FUJI出嚟就比OM既效果差一點，paper spec可以寫得好靚
R5可以錄8K RAW但散熱效果隨時比SONY仲差，就算4K30p都係得30分鐘貨仔，點用嚟搵食

牙膏吱爆左

r5 拍片防震都完勝 死忠都諗唔到點撐m43
gh6 再唔出可以宣布m43 收皮了

牙膏廠其實唔吱牙膏無乜得批評

淨睇數字好難直接比較，咁多年唔同廠都有防震， 級數相同但實際都有出入

而家我都精簡m43 d 鏡頭， 12-40可能都會賣埋

12-40都賣，真心質素高同versatile

i know. 不過用緊a7iii , 行山袋太多野好吃力

都睇下m43 條路點行

認同, A7iii同XH1同樣話5.5級 用落都爭好遠

M43行山一支12100都夠
如果要影女就帶埋45 1.8

用緊a7iii 24-240 加 16-35gm 上山